nuevo

CFPTT/practico5/plantilla5.v
@@ -9,7 +9,7 @@ Inductive LE : nat -> nat -> Prop :=
   | Le_O : forall n : nat, LE 0 n
   | Le_S : forall n m : nat, LE n m -> LE (S n) (S m).
 
-(* NO acepta "cons A a x" *)
+(* NO acepta "cons A a x", por que uso las listas de coq *)
 Inductive Mem (A : Set) (a : A) : list A -> Prop :=
   | here : forall x : list A, Mem A a (cons a x)
   | there : forall x : list A, Mem A a x -> forall b : A, Mem A a (cons b x).
@@ -22,7 +22,7 @@ Proof.
 Qed.
 
 (* 1.2 *)
-(* NO acepta "nil A" *)
+(* NO acepta "nil A", por que uso las listas de coq *)
 Theorem nil_empty: forall (A:Set) (a:A), ~ Mem A a nil.
 Proof.
   unfold not; intros; inversion H.
@@ -52,23 +52,20 @@ Proof.
     exact (Le_O r).
 
     elim H; intros; clear H.
-    inversion H0.
-    rewrite <- H3 in H1.
-    inversion H1.
-    assert (LE n m1); [exact ((IHn m0 m1) (conj H2 H5))|idtac].
-    exact ((Le_S n m1) H7).
+    inversion_clear H0 in H1.
+    inversion_clear H1.
+    exact(Le_S n m1 (IHn m0 m1 (conj H H0))).
 Qed.
 
 (* 1.6 *)
-(* Tengo que definir el pertenece y el append? Puedo usar los de la librería *)
+(* Tengo que definir el pertenece y el append? NO es necesario, puedo usar los de la librería *)
 (* "pertenece a la concatenación de esta lista con cualquier otra", tengo que
 considerar las dos concatenaciones posibles? NO *)
 Theorem ej1_6 : forall (A:Set) (a:A) (l1 l2:list A), In a l1 -> In a (app l1 l2).
 Proof.
   induction l1.
     intros.
-    simpl in H.
-    elim H.
+    simpl in H; elim H.
 
     intros.
     simpl in *.
@@ -79,6 +76,8 @@ Proof.
 Qed.
 
 End Ejercicio1.
+
+
 
 (* Ejercicio 2 *)
 Section Ejercicio2.
@@ -114,25 +113,18 @@ Proof.
 Qed.
 
 (* 2.3 *)
-Theorem ej2_3 : forall (A:Set) (t1 t2 t3:bintree A), isomorfismo A t1 t2 /\ isomorfismo A t2 t3 -> isomorfismo A t1 t3.
+Theorem ej2_3 : forall (A:Set) (t1 t2 t3:bintree A), isomorfismo A t1 t2 -> isomorfismo A t2 t3 -> isomorfismo A t1 t3.
 Proof.
-  induction t1.
-    intros.
-    elim H; intros; clear H.
-    inversion H0.
-    rewrite <- H2 in H1.
-    inversion H1.
-    exact (isomorfismoB A).
-      intros.
-      elim H; intros; clear H.
-      inversion H0.
-      rewrite <- H3 in H1.
-      inversion_clear H1.
-      assert (isomorfismo A t1_1 t1'0).
-      exact ((IHt1_1 t1' t1'0) (conj H5 H7)).
-      assert (isomorfismo A t1_2 t2'0).
-      exact ((IHt1_2 t2' t2'0) (conj H6 H8)).
-      exact ((isomorfismoI A t1_1 t1_2 t1'0 t2'0 a b0) H1 H9).
+  induction t1; intros.
+    inversion_clear H in H0.
+    assumption.
+
+    inversion_clear H in H0.
+    inversion_clear H0.
+    constructor.
+      exact((IHt1_1 t1' t1'0) H1 H).
+
+      exact((IHt1_2 t2' t2'0) H2 H3).
 Qed.
 
 (* 2.4 *)
@@ -152,6 +144,8 @@ Proof.
 Qed.
 
 End Ejercicio2.
+
+
 
 (* Ejercicio 3 *)
 Section Ej5_3.
@@ -185,8 +179,9 @@ Fixpoint deleteAll (a:A) (l:List):List :=
   end.
 
 (* 3.3 *)
-(* equal se podría haber definido inductivamente? *)
-
+(* equal se podría haber definido inductivamente? No, no se puede hacer "inductive" sobre
+una relacion que dé bool *)
+(* NO lo uso, se puede borrar *)
 Lemma equal_lema1 : forall (a b:A), a = b -> equal a b = true.
 Proof.
   intros.
@@ -200,7 +195,7 @@ Proof.
     exact ((equal2 b) H').
 Qed.
 
-
+(* NO lo uso, se puede borrar *)
 Theorem equal_lema2 : forall (a b:A), equal a b = false -> ~a=b.
 Proof.
   unfold not; intros.
@@ -215,17 +210,15 @@ Proof.
     inversion H.
 
     simpl in H.
-    assert(equal a x = true \/ equal a x = false). (* incluí esto, por que el destruct no incluye igualdades *)
-    destruct (equal a x); [left|right]; reflexivity.
-    elim H0; intro H'; clear H0; rewrite H' in H; simpl in H.
+    case_eq (equal a x); intro H'.
+      rewrite H' in H.
       apply (IHl x); assumption.
 
-      apply (IHl x).
-      assert (~a=x); [exact((equal_lema2 a x) H')|idtac].
-      inversion H.
-        absurd (x=a); [apply not_eq_sym|idtac];assumption.
+      rewrite H' in H.
+      inversion_clear H in H'.
+        apply (equal2 a); assumption.
 
-        assumption.
+        apply (IHl x); assumption.
 Qed.
 
 (* 3.4 *)
@@ -235,7 +228,6 @@ Fixpoint delete (a:A) (l:List):List :=
   | consL x l' => if equal x a then l' else consL x (delete a l')
   end.
 
-
 (* 3.5 *)
 Lemma DeleteNotMember : forall (l : List) (x : A), isSet l -> ~ MemL x (delete x l).
 Proof.
@@ -243,44 +235,387 @@ Proof.
     simpl in H0; inversion H0.
 
     simpl in H0.
-    assert(equal a x = true \/ equal a x = false). (* incluí esto, por que el destruct no incluye igualdades *)
-    destruct (equal a x); [left|right]; reflexivity.
-    elim H1; intro H'; clear H1; rewrite H' in H0; simpl in H0.
-    assert (a = x); [exact ((equal1 a x) H') |idtac].
-    rewrite H1 in H.
-    inversion_clear H.
-    absurd (MemL x l); assumption.
-    apply (IHl x).
-      inversion_clear H; assumption.
+    case_eq (equal a x); intro.
+      rewrite H1 in H0.
+      rewrite ((equal1 a x) H1) in H.
+      inversion_clear H.
+      absurd (MemL x l); assumption.
 
-      assert (~a=x); [exact((equal_lema2 a x) H')|idtac].
-      inversion H0.
-        absurd (x=a); [apply not_eq_sym|idtac];assumption.
+      rewrite H1 in H0.
+      inversion_clear H.
+      inversion_clear H0 in H1.
+        apply (equal2 a); assumption.
 
-        assumption.
+        apply (IHl x); assumption.
 Qed.
 
 End Ej5_3.
 
 
 
+(* Ejercicio 4 *)
+Section Ej5_4.
+
+Variable A : Set.
+
+Inductive AB: Set :=
+  | null : AB
+  | cons: A -> AB-> AB -> AB.
+
+(* 5.a *)
+Inductive Pertenece (a:A) : AB -> Prop :=
+  | perteneceB : forall (t1 t2:AB), Pertenece a (cons a t1 t2)
+  | perteneceI_izq : forall (x:A) (t1 t2:AB), Pertenece a t1 -> Pertenece a (cons x t1 t2)
+  | perteneceI_der : forall (x:A) (t1 t2:AB), Pertenece a t2 -> Pertenece a (cons x t1 t2).
+
+(* 5.b *)
+Parameter eqGen: A->A->bool.
+
+Fixpoint Borrar (ab :AB) (x:A):AB :=
+  match ab with
+  | null => null
+  | cons x' l r => if eqGen x x' then null else cons x' (Borrar l x) (Borrar r x)
+  end.
+
+(* 5.c *)
+Axiom eqGen1: forall (x:A), ~(eqGen x x)=false.
+
+(* NO lo uso, se puede borrar *)
+Lemma eqGen_lema : forall (x y:A), eqGen x y = false -> ~x=y.
+Proof.
+  unfold not; intros.
+  rewrite H0 in H.
+  apply (eqGen1 y).
+  assumption.
+Qed.
+
+(* Se puede probar lo que sigue? No *)
+(* Lemma eqGen_lema2 : forall x y : A, eqGen x y = true -> x = y.*)
+
+Lemma BorrarNoPertenece: forall (x:AB) (a:A), ~(Pertenece a (Borrar x a)).
+Proof.
+  unfold not; induction x; intros.
+    simpl in H; inversion H.
+
+    simpl in H.
+    case_eq (eqGen a0 a); intro.
+      rewrite H0 in H.
+      inversion H.
+
+      rewrite H0 in H.
+      inversion_clear H in H0.
+        apply (eqGen1 a); assumption.
+        apply (IHx1 a0); assumption.
+        apply (IHx2 a0); assumption.
+Qed.
+
+(* 5.d *)
+Inductive SinRepetidos : AB -> Prop :=
+  | sinRNull : SinRepetidos null
+  | sinRB1 : forall (t:AB) (a:A), ~Pertenece a t -> SinRepetidos (cons a t null)
+  | sinRB2 : forall (t:AB) (a:A), ~Pertenece a t -> SinRepetidos (cons a null t)
+  | sinRI : forall (t1 t2:AB) (a:A), (forall x:A, Pertenece x t1 -> ~Pertenece x t2) ->
+      SinRepetidos t1 -> SinRepetidos t2 -> ~Pertenece a t1 -> ~Pertenece a t2 -> SinRepetidos (cons a t1 t2).
+
+End Ej5_4.
 
 
 
+(* Ejercicio 5 *)
+Section Ejercicio5.
+
+(* Está bien? Si*)
+(* 5.1 *)
+Definition Var := nat.
+
+Inductive BoolExpr : Set :=
+  | var : Var -> BoolExpr
+  | booleano : bool -> BoolExpr
+  | disyuncion : BoolExpr -> BoolExpr -> BoolExpr
+  | negacion : BoolExpr -> BoolExpr.
+
+(* 5.2 *)
+Definition Valor := bool.
+Definition Memoria := Var -> Valor.
+Definition lookup (m:Memoria) (v:Var):Valor := m v.
+
+Inductive BEval : BoolExpr -> Memoria -> Valor -> Prop :=
+  | evar : forall (m:Memoria) (x:Var), BEval (var x) m (lookup m x)
+  | eboolt : forall (m:Memoria), BEval (booleano true) m true
+  | eboolf : forall (m:Memoria), BEval (booleano false) m false
+  | eorl : forall (m:Memoria) (e1 e2:BoolExpr), BEval e1 m true ->  BEval (disyuncion e1 e2) m true
+  | eorr : forall (m:Memoria) (e1 e2:BoolExpr), BEval e2 m true ->  BEval (disyuncion e1 e2) m true
+  | eorrl : forall (m:Memoria) (e1 e2:BoolExpr), BEval e1 m false -> BEval e2 m false -> BEval (disyuncion e1 e2) m false
+  | enott : forall (m:Memoria) (e:BoolExpr), BEval e m true -> BEval (negacion e) m false
+  | enotf : forall (m:Memoria) (e:BoolExpr), BEval e m false -> BEval (negacion e) m true.
+
+(* 5.3 *)
+(* 5.3.a*)
+Lemma ej5_3_a : forall (m:Memoria), ~BEval (booleano true) m false.
+Proof.
+  unfold not; intros.
+  inversion H.
+Qed.
+
+(* 5.3.b *)
+Lemma ej5_3_b : forall (m:Memoria) (e1 e2:BoolExpr) (w:Valor), BEval e1 m false -> BEval e2 m w -> BEval (disyuncion e1 e2) m w.
+Proof.
+  destruct w.
+    intros; apply eorr; assumption.
+
+    intros; apply eorrl; assumption.
+Qed.
+
+(* 5.3.c *)
+Lemma ej5_3_c : forall (m:Memoria) (e:BoolExpr) (w1 w2:Valor), BEval e m w1 -> BEval e m w2 -> w1=w2.
+Proof.
+  induction e; intros.
+    inversion_clear H.
+    inversion_clear H0.
+    reflexivity.
+
+    inversion_clear H in H0.
+      inversion_clear H0.
+      reflexivity.
+
+      inversion_clear H0.
+      reflexivity.
+    
+    inversion_clear H.
+      inversion_clear H0.
+        reflexivity.
+        reflexivity.
+        apply (IHe1 true false); assumption.
+
+      inversion_clear H0.
+        reflexivity.
+        reflexivity.
+        apply (IHe2 true false); assumption.
+
+      inversion_clear H0.
+        apply (IHe1 false true); assumption.
+        apply (IHe2 false true); assumption.
+        reflexivity.
+
+    inversion_clear H.
+      inversion_clear H0.
+        reflexivity.
+        apply (IHe false true); assumption.
+
+      inversion_clear H0.
+        apply (IHe true false); assumption.
+        reflexivity.
+Qed.
+
+(* Prueba alternativa del ej. 5.3.c *)
+Lemma ej5_3_c' : forall (m:Memoria) (e:BoolExpr) (w1:Valor), BEval e m w1 -> forall (w2:Valor), BEval e m w2 -> w1=w2.
+Proof.
+  intros m' e' w1' H.
+  induction H; intros.
+    inversion_clear H; reflexivity.
+
+    inversion_clear H; reflexivity.
+
+    inversion_clear H; reflexivity.
+
+    inversion H0; [reflexivity|reflexivity|idtac].
+    exact ((IHBEval false) H3).
+
+    inversion H0; [reflexivity|reflexivity|idtac].
+    exact ((IHBEval false) H6).
+
+    inversion H1.
+    exact ((IHBEval1 true) H6).
+    exact ((IHBEval2 true) H6).
+    reflexivity.
+
+    inversion H0.
+    reflexivity.
+    symmetry.
+    exact ((IHBEval false) H2).
+
+    inversion_clear H0.
+    symmetry.
+    exact ((IHBEval true) H1).
+    reflexivity.
+Qed.
+
+(* 5.3.d *)
+Lemma ej5_3_d : forall (m:Memoria) (e1 e2:BoolExpr), BEval e1 m true -> ~ BEval (negacion (disyuncion e1 e2)) m true.
+Proof.
+  unfold not; intros.
+  inversion_clear H0.
+  inversion_clear H1.
+  discriminate (ej5_3_c m e1 true false H H0).
+Qed.
+
+(* 5.4 *)
+Fixpoint beval (m:Memoria) (e:BoolExpr):Valor :=
+  match e with
+  | var x => lookup m x
+  | booleano b => b
+  | disyuncion e1 e2 => 
+    match beval m e1, beval m e2 with
+      | false,false => false
+      | _,_ => true
+    end
+  | negacion e1 => negb (beval m e1)
+  end.
+
+(* 5.5 *)
+Lemma ej5_5 : forall (m:Memoria) (e:BoolExpr), BEval e m (beval m e).
+Proof.
+  induction e; simpl.
+    constructor.
+
+    case b; constructor.
+
+    destruct (beval m e1); simpl.
+      constructor; assumption.
+      destruct (beval m e2).
+        apply eorr; assumption.
+        constructor; assumption.
+
+    destruct (beval m e); simpl.
+      constructor; assumption.
+      constructor; assumption.
+Qed.
+
+End Ejercicio5.
 
 
 
+(* Ejercicio 6 *)
+Section Ejercicio6.
+
+(* 6.1 *)
+Inductive Instr : Set :=
+  | skip : Instr
+  | asignacion : Var -> BoolExpr -> Instr
+  | ifThenElse : BoolExpr -> Instr -> Instr -> Instr
+  | while : BoolExpr -> Instr -> Instr
+  | begin : LInstr -> Instr
+
+with LInstr : Set :=
+  | vacio : LInstr
+  | secuencia : Instr -> LInstr -> LInstr.
+
+(* 6.2 *)
+(* Por qué tiene que asociar a derecha? Por así como se define el constructor "secuencia" en la gramática *)
+Infix ";" := secuencia (at level 80, right associativity).
+
+(* Como la variable es un natural, puedo poner cualquier número para representar v1? No *)
+Variables v1 v2 aux: Var.
+
+(* 6.2.a *)
+Definition PP := begin ((asignacion v1 (booleano true)) ; (asignacion v2 (negacion (var v1))) ; vacio).
+Check PP.
+
+(* 6.2.b *)
+Definition swap := begin ((asignacion aux (var v1)) ; (asignacion v1 (var v2)) ; (asignacion v2 (var aux)); vacio).
+Check swap.
+
+(* 6.3 *)
+(* Puedo usar beq_nat? Si *)
+Require Import Coq.Arith.EqNat.
+
+Definition update := fun (m:Memoria) (v:Var) (w:Valor) (x:Var) => if beq_nat x v then w else lookup m x.
+
+End Ejercicio6.
 
 
 
+(* Ejercicio 7 *)
+Section Ejercicio7.
 
+(* 7.1 *)
+Inductive Execute : Instr -> Memoria -> Memoria -> Prop :=
+  | xAss : forall (e:BoolExpr) (m:Memoria) (w:Valor) (v:Var), BEval e m w -> Execute (asignacion v e) m (update m v w)
+  | xSkip : forall (m:Memoria), Execute skip m m
+  | xIFthen : forall (c:BoolExpr) (m m1:Memoria) (p1 p2:Instr), BEval c m true ->  Execute p1 m m1 -> Execute (ifThenElse c p1 p2) m m1
+  | xIFelse : forall (c:BoolExpr) (m m2:Memoria) (p1 p2:Instr), BEval c m false ->  Execute p2 m m2 -> Execute (ifThenElse c p1 p2) m m2
+  | xWhileTrue : forall (c:BoolExpr) (m m1 m2:Memoria) (p :Instr), BEval c m true -> Execute p m m1 -> Execute (while c p) m1 m2 -> Execute (while c p) m m2
+  | xWhileFalse : forall (c:BoolExpr) (m :Memoria) (p :Instr), BEval c m false -> Execute (while c p) m m
+  | xBeginEnd : forall (c:BoolExpr) (m m1:Memoria) (p :LInstr), LExecute p m m1 -> Execute (begin p) m m1
+ 
+with LExecute : LInstr -> Memoria -> Memoria -> Prop :=
+  | xEmptyblock : forall (m:Memoria), LExecute vacio m m
+  | xNext : forall (i:Instr) (li:LInstr) (m m1 m2:Memoria), Execute i m m1 -> LExecute li m1 m2 -> LExecute (secuencia i li) m m2.
 
+(* 7.2 *)
+Lemma ej7_2 : forall (e1 e2:Instr) (m m':Memoria), Execute (ifThenElse (negacion (booleano true)) e1 e2) m m' -> Execute (ifThenElse (booleano true) e2 e1) m m'.
+Proof.
+  intros.
+  inversion_clear H.
+    inversion_clear H0.
+    inversion_clear H.
 
+    inversion_clear H0.
+    apply xIFthen; assumption.
+Qed.
 
+(* 7.3 *)
+Lemma ej7_3 : forall (e1 e2:Instr) (m m':Memoria) (c:BoolExpr), Execute (ifThenElse (negacion c) e1 e2) m m' -> Execute (ifThenElse c e2 e1) m m'.
+Proof.
+  intros.
+  inversion_clear H.
+    inversion_clear H0.
+    apply xIFelse; assumption.
 
+    inversion_clear H0.
+    apply xIFthen; assumption.
+Qed.
 
+(* 7.4 *)
+Lemma ej7_4 : forall (p: Instr) (m m':Memoria), Execute (while (booleano false) p) m m' -> m = m'.
+Proof.
+  intros.
+  inversion_clear H.
+    inversion H0.
+    reflexivity.
+Qed.
 
+(* 7.5 *)
+Lemma ej7_5 : forall (c:BoolExpr) (p:Instr) (m m':Memoria), Execute (begin (secuencia (ifThenElse c p skip) (secuencia (while c p) vacio))) m m' -> Execute (while c p) m m'.
+Proof.
+  intros.
+  inversion_clear H.
+  inversion_clear H0.
+  inversion_clear H1.
+  inversion_clear H2 in H0.
+  inversion_clear H.
+    apply (xWhileTrue c m m1 m'); assumption.
 
+    inversion_clear H2.
+    assumption.
+Qed.
 
+(* 7.6 *)
+Require Import Coq.Arith.EqNat.
+Check beq_nat_false_iff.
 
+Lemma ej7_6 : forall (m m':Memoria) (v1 v2:Var), ~v1=v2 -> Execute (PP v1 v2) m m' -> lookup m' v2 = false /\ lookup m' v1 = true.
+Proof.
+  intros.
+  inversion_clear H0.
+  inversion_clear H1.
+  inversion H0.
+  inversion_clear H6 in H5.
+  rewrite <- H5 in H2.
+  inversion_clear H2.
+  inversion_clear H7 in H6.
+  inversion_clear H6.
+  inversion_clear H2.
+    unfold update, lookup.
+    rewrite <- (beq_nat_refl v2).
+    rewrite -> (proj2 (beq_nat_false_iff v1 v2) H).
+    rewrite <- (beq_nat_refl v1).
+    split; reflexivity.
 
+    inversion H6.
+    unfold update, lookup in H9.
+    rewrite <- (beq_nat_refl v1) in H9.
+    discriminate H9.
+Qed.
+
+End Ejercicio7.
